\documentclass[compress, containsverbatim,mathserif, xcolor=dvipsnames, unicode]{beamer}


%tema
\usetheme{Antibes}
\usecolortheme[named=Maroon]{structure}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{titlelike}{fg=black, bg=purple}
\setbeamercolor{palette primary}{fg=pink, bg=purple}
\setbeamercolor{palette tertiary}{bg=pink, fg=black}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=purple}
\setbeamercolor{block body}{bg=pink, fg=black}
\setbeamercolor{block title}{bg=purple, fg=white}
\setbeamertemplate{itemize item}{\color{purple}$\blacksquare$}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{\color{purple}$\blacksquare$}
\setbeamercolor{item projected}{bg=purple,fg=white}



% zbog srpskog
\usepackage[serbian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}

% za matematiku
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}


\newtheorem{primer}{Primer}[section]

\title{Uticaj profesionalnih društvenih medija\\ u upravljanju ljudskim resursima:\\ Sistematičan pregled literature}
\author{Tamara Stojković}
\institute{Računarstvo i društvo\\Matematički fakultet\\Univerzitet u Beogradu}
\date{
	\footnotesize{Beograd, 2021.}	
}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{flushleft}
    \includegraphics[width=15mm]{logo.png}
    \end{flushleft}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Sadržaj}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Uvod}
\begin{frame}{Uvod}
\vspace{\baselineskip}
\begin{itemize}
	\uncover<1->{\item Profesionalne platforme društvenih medija(eng. \emph{Proffesional social media platforms -PSMs})} 
	\uncover<2->{\item Efikasno korišćenje - da se uključe istraživački podaci}
	\uncover<3->{\item Uticaj PSM-ova na procese zapošljavanja- sistematičan pregled literature}
    \uncover<4->{\item Tradicionalne metode zapošljavanja su u zaostatku}
    \uncover<5->{\item PSM imaju sve veću ulogu u procesima regrutovanja i zapošljavanja}
    \uncover<6->{\item Potrebno kritički proceniti prethodne nalaze i obezbediti puteve za buduća istraživanja}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Platforme društvenih medija i njihova uloga}
\begin{frame}{Platforme društvenih medija (\emph{SMP})}
\begin{itemize}
	\uncover<1->{\item Internet je odigrao ključnu ulogu u životima pojedinaca}
	\uncover<2->{\item \textbf{Platforme društvenih medija (SMP)}-predstavljene kako bi se olakšala komunikacija }
    \uncover<3->{\item SMP-ovi obuhvataju sledeće tri tehnološke karakteristike: }
    \begin{itemize}
        \uncover<4->{\item{posredovanje u sadržaju koji generišu korisnici}}
        \uncover<5->{\item{interaktivnost među korisnicima i direktan kontakt sa sadržajem na mreži}}
        \uncover<6->{\item{međusobno povezivanje pojedinaca sa drugim korisnicima na mreži}}
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \begin{minipage}[b]{0.69\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.35]{socialmed.png}
            \caption{Razni SMP-ovi: LinkedIn, Facebook, Twitter...}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Uloga}
    \vspace{\baselineskip}
    \begin{itemize}
    \uncover<1->{\item Platforme omogućavaju svojim korisnicima da ažuriraju informacije o stručnosti (kvalifikacije, radno iskustvo, veštine).}
    \uncover<2->{\item Poslodavcima pristup velikom broju potencijalnih pojedinaca za slobodna radna mesta}
    \uncover<3->{\item Velika baza podataka o zaposlenim talentima, manje vremena i novca}
    \uncover<4->{\item Stvoreni da olakšaju razmenu ljudskih interesa}
    \end{itemize}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \emph{LinkedIn najpogodnija i najefikasnija veb stranica za poslodavce i one koji traže posao}
\end{frame}


\begin{frame}{LinkedIn - uloga u procesu zapošljavanja}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \centering
    \large
    \setbeamercolor{normal text}{fg=purple}\usebeamercolor*{normal text}
    \textbf{STUDIJA 1}: Da li belgijski profesionalci za zapošljavanje i selekciju (eng. R\&S) koriste LinkedIn i Facebook i u kojoj meri?\\
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \textbf{STUDIJA 2}:Da li su ljudi često izloženi sajtovima za društvene mreže tokom svog studiranja?
\end{frame}

\begin{frame}
    \emph{GLAVNA STUDIJA}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \uncover<1->{\item Sistematičan pregled literature (SLR)}
        \uncover<2->{\item 45 postojećih studija o PSM-ovima}
        \uncover<3->{\item Vremenski period od 2009. do 2020. godine}
        \uncover<4->{\item CILJ: \begin{enumerate}}
            \uncover<5->{\item Dodavanje vrednosti postojećoj literaturi} 
            \uncover<6->{\item Pružanje ulaznih podataka za istraživanje i praksu}
    \end{enumerate} 
    \uncover<7->{\item Doprinos SLR-a = fokusiranje na 3 dela(nivoa) - \textbf{metode}, \textbf{teoriju}, \textbf{implikacije}}
                
    \end{itemize}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}

\end{frame}

\section{Metodologija istraživanja}
\begin{frame}{Metodologija istraživanja}
    \vspace{\baselineskip}
    \begin{itemize}
    \item SLR protokol je izrađen u skladu sa prethodnim pregledima - preciznost, ponovljivost studije \newline \pause
    \item Metoda korišćena za ovu studiju sastojala se od dve faze: \newline \pause
    \begin{enumerate}
        \item Izabran je skup pregleda \pause
        \item Razgovor o rezultatima pregleda \pause
    \end{enumerate}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \item Razmatraju se: \pause
    \begin{enumerate}
        \item Kriterijumi za pretragu i izbor studija \pause
        \item Profilisanje istraživanja
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Kriterijumi za pretragu i izbor studija}
\begin{frame}{Kriterijumi za pretragu i izbor studija}
    \begin{itemize}
        \item Panel stručnjaka je uključivao: \newline
        - tri autora\newline
        - tri akademika iz oblasti IS i upravljanja ljudskim resursima \newline
        - dva doktoranda \pause
        \item Ključne reči za pretragu baze podataka: \textbf{„LinkedIn“}, \textbf{„profesionalna društvena mreža“} i \textbf{„profesionalni društveni mediji“ } \pause
        \item 382 istraživačke studije pronađene iz baza podataka Scopus i Veb of Science \pause
        \item „Naslov, Sažetak, Ključne reči“ i „Engleski jezik" - ograničena pretraga \pause
        \item 102 studije iz obe baze, pa eliminisanje duplikata \pause
        \item \textbf{45} studija je konačno uključeno u skup studija za dalju sintezu 
    \end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Profilisanje istraživanja}
\begin{frame}{Profilisanje israživanja}
     Profil istraživanja uključuje: \newline 
        - godišnju naučnu proizvodnju istraživačkih članaka\newline 
        - autorsku saradnju \newline  
        - geografski opseg\newline 
        - metode analize podataka\newline

        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \begin{minipage}[b]{0.6\textwidth}
                \includegraphics[scale=0.5]{godisnjiprikaz.jpg}
                \caption{Godišnji naučni prikaz proizvodnje istraživačkih članaka}
            \end{minipage}
        \end{figure}
   

\end{frame}


\section{Teme istraživanja}
\begin{frame}{Teme istraživanja}
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \begin{minipage}[b]{0.8\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.33]{table.png}
            \caption{Tabela - nove teme i buduća istraživačka pitanja}
        \end{minipage}
    \end{figure}

\end{frame}

\subsection{Profesionalne platforme: razlozi za prepoznatljivost}
\begin{frame}{Profesionalne platforme: razlozi za prepoznatljivost}
\begin{itemize}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \item Velika upotreba veb lokacija za društvene mreže (eng. SNS)
    \item Microsoft poređenje: \textbf{LinkedIn vs. Facebook}
    \item LinkedIn - profesionalno umrežavanje
    \item Facebook - društvene mreže 
    \item Prednosti profesionalnog umrežavanja putem PSM-ova \pause
\end{itemize}
    \begin{block}{Buduća istraživanja:}{
        \begin{itemize}
        \item specifične karakteristike koje korisnike privlače PSM-ovima
        \item upotrebe PSM-a u poređenju sa oglasima za posao
        \end{itemize} 
    }
    \end{block}
\end{frame}



\subsection{Individualna upotreba: pokretači i prepreke}
\begin{frame}{Individualna upotreba: pokretači i prepreke}
\begin{itemize}
    \vspace{\baselineskip}
    \item Prednosti-LinkedIn- svojim korisnicima pruža veće informativne pogodnosti
    \item Mane LinkedIn-a - korišćenje teško za korisnike početnike
    \item Karakteristike pojedinačnih korisnika mogu uticati na upotrebu PSM-ova
    \item Upotreba PSM-a u potrazi za poslom - prednosti i prepreke
    \item Studenti su motivisani da koriste PSM \pause
\end{itemize}
\vspace{\baselineskip}
    \begin{block}{Buduća istraživanja:}{
        \begin{itemize}
        \item proceniti pojedince koji ne koriste PSM uprkos prednostima - IRT teorija
        \item uticaj karijere pojedinca - treženje posla preko PSM-a
        \end{itemize} 
    }
    \end{block}
\end{frame}


\subsection{Pristupačnost PSM-a: poboljšanje profesionalne vidljivosti}
\begin{frame}{Pristupačnost PSM-a: poboljšanje profesionalne vidljivosti}
\begin{itemize}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \item Profili na PSM-ima - kriterijum za regrutovanje
    \item Ovakve preporuke - veći uticaj, lakše proverljive
    \item LinkedIn - obmane pri izlaganju hobija \pause
\end{itemize}
\vspace{\baselineskip}
    \begin{block}{Buduća istraživanja/Prednosti umrežavanja:}{
        \begin{itemize}
        \item poslovna pomoć, sponzorstvo u karijeri 
        \item informacije i ideje, političke smernice
        \end{itemize} 
    }
    \end{block}
\end{frame}




\subsection{Upotreba PSM-a kod organizacija}
\begin{frame}{Upotreba PSM-a kod organizacija}
\begin{itemize}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \item Procena sposobnosti osobe-posla/osobe-organizacije
    \item LinkedIn olakšava potragu organizacije za talentima 
    \item Kompanije - primeri zapošljavanja putem LinkedIn-a
    \item Razlike u načinu na koji organizacije koriste različite PSM za regrutovanje \pause
\end{itemize}
\vspace{\baselineskip}
    \begin{block}{Buduća istraživanja/Prednosti umrežavanja:}{
        \begin{itemize}
        \item sistem preporuka za posao zasnovan na algoritmima
        \item efikasni algoritmi - veštačka inteligencija
        \end{itemize} 
    }
    \end{block}
\end{frame}


\subsection{Efekti socio-demografskih faktora u upotrebi PSM}
\begin{frame}{Efekti socio-demografskih faktora u upotrebi PSM}
\begin{itemize}
    \vspace{\baselineskip}
    \vspace{\baselineskip}
    \item Socio-demografske razlike( pol, sektor, industrija) - utiču na upotrebu PSM-ova
    \item Najviše koriste zaposleni 45-55 godina 
    \item muskarci - preporuke, lični interesi, profesionalni status
    \item žene - više emocije \pause
\end{itemize}
\vspace{\baselineskip}
    \begin{block}{Buduća istraživanja:}{
        \begin{itemize}
        \item veza faktora(npr. pol) i učestalosti upotrebe
        \item da li obrazovne kvalifikacije, radno iskustvo i starosne razlike mogu uticati na različitu upotrebu
        \end{itemize} 
    }
    \end{block}
\end{frame}




\section{Istraživački okvir}
\begin{frame}{Istraživački okvir}
    \begin{itemize}
        \item SLR nalazi i pitanja za buduća istraživanja \pause
        \item Iz perspektive zaposlenih \pause
        \item U pogledu ishoda za poslodavce \pause
        \item Među potencijalnim zaposlenima \pause
        \item Okvir zasnovan na \textbf{istaknutim teorijama informacionih sistema} i \textbf{ponašanju potrošača} \pause
        \item TAM teorija \pause
        \item IRT teorija 
    \end{itemize}

\end{frame}




\section{Zaključak}
\begin{frame}{Zaključak}
\vspace{\baselineskip}
    \begin{block}{
        U ovoj studiji izvršen je sistematičan pregled kako bi se predstavili rezultati izvršenih istraživanja i istražila postojeća znanja u ovoj oblasti.
        Pregled predstavlja značajne implikacije za naučnike, kao i za praktičare.
    }
    \end{block} \pause
    \vspace{\baselineskip}

    \underline{CITATI:}

    \begin{block}{}{
        \emph{Društveni mediji menjaju svet, i svi smo mi ovde svedoci toga.}
    }
    \end{block}


    \begin{block}{}{
        \emph{'Pejzaž'  društvenih mreža se menja neverovatno brzo, tako da morate biti otvorenog uma i spretni kako biste išli u korak sa tim.}
    }
    \end{block}
\end{frame}

\end{document}
    